中學全班考最尾，而家搵4皮一個月

琴晚去中學同學聚會，傾下大家人工，以前中五全班考最尾既而家搵4皮一個月，相反以前成績好好既

做緊咩？

工程

我朋友都係 讀唔成書去左做裝修 現在都4-5皮個月有車有樓

冇人話過讀完書包生仔喎

成績好的英文差？

有個當年蝦蝦霸霸四肢發達讀唔成書既去左做差佬

應該都做到大判/二判？

幾捱得人緣都唔差喎 40歲之前有自己公司咁就掂曬

符合國情

我自己都係成績最差但係搵得最多 甚至多過樓主個數
但我自己唔覺有咩咁威 或者覺得唔駛讀咁叻
因為薪金唔等於一個人既成就
冇野係永恆不變 今日好景唔代表聽日都係
好多無謂比較都係呢個k 型社會制造出黎
幾乎每個人都係受害者
而且睇番轉頭我感覺既係
唔好咁快自己封死自己 天無絕人之路

巴打心水清
好少人好似你咁謙

唔代表啲咩嘅
唔好自滿
你級總有人分分鐘搵緊七八萬

唔係謙 只係事實同有自知之明

巴打好野
做人都要似你謙虛啲

成績真係唔代表一切，除非勁到入神科

我都覺得讀書唔代表乜
睇你工作需唔需要啫
律師醫生都搵得多
唔讀書得唔得？
唔得

樓主試下同專業人士比
而家好景你就威啫

其實講乜都假，好睇你做人態度

樓主幾歲？

讀名校?

講得好好

巴打👍
比起呢個社會以為搵人哋多少少就串柒柒嘅人謙厚得多

欣賞！

中肯，巴打有見地

人大左發覺讀書真係無撚用
讀得書越多 越發覺世界好大 自己極渺小

好多聽聽話話讀書既人都過得一般般
懦弱怕事 唔敢反抗 所以聽話
庸庸碌碌做一世打工仔
過左好多年先知 大人講既野未必岩

同意你講嘅嘢
但係既然薪金唔等於一個人成就，學歷亦自然都唔等於
有人之所以因為搵到錢而自滿，其中一個原因可能係因為由細到大社會都同你講讀書先有用，先至有出路。咁搵到錢推翻左呢個定理，自然想話比人聽。

我中學考第一果個，入唔到大學

中一比人踢，依家x天金融副總裁 揸靚車
不是我

有人因為咁，係個聚會到比個窮撚串親一拳飛埋去，跟手比差佬告傷人。

好彩無去琴晚個舊同學聚會
希望我唔係樓主同班同學

咁呢個年代讀唔成書有咩可以做

成績最差揾最多
人地仲讀緊u食緊女我就日日捱世界

上面位巴打

真理

比上面謙虛巴打騎劫左

醒目，勤力，運氣，搵錢都係依幾樣
讀書勁唔代表醒，可能係教育制度問題，但起碼勤力
如果讀到書又醒目既，你覺得將來只會得4皮？

大學畢業最大價值係晉升機會，依家唔同以前，一畢就可以高過人地人工，但係晉升機會既價值都仲係到，當然都要睇你咩行業

經濟好既話學歷價值先會更顯著，依家咁樣某程度都證明經濟唔好

得嗰4皮喺到演野

地產狗又真係幾叻既

我好少回POST 因為連登好多假膠POST
我諗呢個都係!
但睇到巴打你段野 真係好真心 好謙虛 忍唔住LOGIN回覆你
抵你有今日既成就
巴打好波

姓李？

講得啱，呢個世界，有人出身清寒，由sell屎仔考到EO AO，再平步青雲做埋特首，最後退休都要俾人清算入埋冊

所以唔需要葡萄人，亦無謂同人比

真係睇機遇，拎住多個大學學位唔係包發達，只係機率高啲，叫做有個旁身方便轉型轉工/晉升
但每個人今日發達有福氣都唔代表以後係咁，有啲嘢有風唔好駛咁盡，留返一條後路以防萬一

前排炒車嗰個？

所以樓主比人睇唔起唔係無道理

有多d人明巴打既真言就好 做人謙虛得人討好

姓吳

留名

地盤佬搵果幾皮野就牙斬斬

人比人 比死人
大家都係返工做狗 有咩好鬥

全班考第一做醫生果個應該無去聚會

我地全部都好後生咋

其實佢25歲搵4皮我都幾佩服，不過真係挨出黎

其實有咩好比 做好自己咪算

有fd 單親家庭 中5畢業
未到25歲搵100k 上埋車+有架歐洲車
生活一樣低調 +謙虛

呢刻你係個group 搵得最多唔代表d咩

今時今日普通毅進低級警察都三萬尾四萬, 你搵得呢個數. 有幾大不了...

個啲VP得個名

唔好向下比，咁你先有進步源動力

重點係

成績差既柒頭有幾多個可以搵得多錢？

咁都有得J

弱智

你個fd
你識人
你親戚

你自己呢？

弱智

我20歲已經60k啦
咁都要開post講

吹水大會開始啦

其呢個年頭搵四皮真係講唔上咩成就...

大把人成績好讀乞食科

搵錢少過師傅級藍領

讀書唔等於搵錢 除非讀既係搵食科

專科，藍領有一技之長

乞食科就冇技能

用人工黎比較 咪等於細個用成績比較
一樣係痴線香港地

讀唔到書 做咩工程搵到4皮？